8.31目擊者： 喬裝警開槍前無表明身份

8.31目擊者：
喬裝警開槍前無表明身份

8.31晚的維園，有喬裝示威者的警員身份被識破後開真槍。資料圖片

【本報訊】8.31港九多處示威，其中在維園曾爆發警民衝突，一批喬裝示威者的警員被揭穿身份後開真槍示警。香港電台訪問了當晚一名目擊者指，示威者當時沒有向喬裝警施襲，亦無人搶槍，喬裝警開槍前亦無表明身份及警告。

相關新聞：民間記招轟警黑勾結 失保護市民功能

反擊警稱有人搶槍指控

事發為8月31日晚上約9時，據港台引述現場一名目擊者稱，他肯定喬裝警當時沒有表露身份、亦沒有警告會開槍。化名P的目擊者稱，他本身是當晚的遊行人士，事發前發現兩批黑衣人在維園水池一帶往中央圖書館方向移動，其中一批追問另一批是否警察。

兩批人邊行邊爭執，突然就有一人被制服。P說，看不見有人向被制服的喬裝警施襲，「我記得佢（喬裝警）講咗一句說話：可唔可以鬆少少？我見到佢表情好辛苦。喺鬆少少嗰一下，佢就掹咗隻手出來，向天開槍」，P立即離開，退回記利佐治街方向，這時遇見幾名黑衣人制服了一些示威者。

警察公共關係科高級警司余鎧均翌日聲稱，「暴徒」襲擊其同袍，甚至試圖搶槍，喬裝警當時感到生命受到威脅，警告無效之後，在維園內向天開了一槍示警。對於警方指控，P認為完全不成立，如果知道佢有槍，示威者就不會徒手制服喬裝警，「唔驚你打我咩？」監警會前委員鄭承隆指出，喬裝警開槍前必須表明自己是警務人員，放蛇警員亦不能參與違法行為，他建議公眾遇上可疑人士，可以拍照或拍片做證，然後投訴。

上一則
上一則
否認死人 稱封太子站無錯

下一則
下一則
抗爭留案底 美擬准申簽證

民間記招轟警黑勾結 失保護市民功能
傳福建幫住麗豪 警重兵保護
大狀：「清牆」或涉刑毀 盜竊
上訴得直 今日再光復屯門
7.21恐襲兩月 今元朗站靜坐
明再「測試機場交通」 主攻青衣
律師尋被捕者 警諸多阻撓
被捕者求醫不得 遭又嚇又𠱁錄口供
警不准社工問資料 威脅告阻差
警二代愧疚下抗爭「希望老竇會分黑白」
國際特赦揭虐犯 警反指報告失實
否認死人 稱封太子站無錯
抗爭留案底 美擬准申簽證
特朗普擁法案否決權
國泰6航班17氣樽洩漏
Twitter再封4,302五毛戶口
my little airport歌內地下架
荃灣組人鏈 銀髮族護學生
滙豐炒逆權外判工 400人聲討
大狀擬戰區選 冀光復又一村
信香港法治未死
中大深圳校姓黨 灌習思想
段崇智︰中醫生免北上實習
區諾軒上訴：官僚失誤褫奪選民意願
政府重推N無津貼 圖紓解民怨
港鐵主席︰專列運示威者好肉酸
涉毀建制財物 兩男子准保釋
何君堯發起今「清潔行動」學校停活動 商場早落閘全城戒備

上一則
上一則
否認死人 稱封太子站無錯

下一則
下一則
抗爭留案底 美擬准申簽證

民間記招轟警黑勾結 失保護市民功能
傳福建幫住麗豪 警重兵保護
大狀：「清牆」或涉刑毀 盜竊
上訴得直 今日再光復屯門
7.21恐襲兩月 今元朗站靜坐
明再「測試機場交通」 主攻青衣
律師尋被捕者 警諸多阻撓
被捕者求醫不得 遭又嚇又𠱁錄口供
警不准社工問資料 威脅告阻差
警二代愧疚下抗爭「希望老竇會分黑白」
國際特赦揭虐犯 警反指報告失實
否認死人 稱封太子站無錯
抗爭留案底 美擬准申簽證
特朗普擁法案否決權
國泰6航班17氣樽洩漏
Twitter再封4,302五毛戶口
my little airport歌內地下架
荃灣組人鏈 銀髮族護學生
滙豐炒逆權外判工 400人聲討
大狀擬戰區選 冀光復又一村
信香港法治未死
中大深圳校姓黨 灌習思想
段崇智︰中醫生免北上實習
區諾軒上訴：官僚失誤褫奪選民意願
政府重推N無津貼 圖紓解民怨
港鐵主席︰專列運示威者好肉酸
涉毀建制財物 兩男子准保釋
何君堯發起今「清潔行動」學校停活動 商場早落閘全城戒備

on撚柒9又post
上一則下一則垃圾

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

明明呢個係真核彈

兩個目擊者喇

推啊

推

正仆街
利用手足同情心叫人鬆手，立心不良想走佬殺人

平時捉人就壓到實一實，手足真係辛苦叫班狗鬆都唔肯

狗西到

721 811 831 新屋嶺

推呀

個樣黃左，差佬家人仲建在嗎

On the other hand邊個叫手足咁好心同情佢啫，佢係狗喎！

真核彈, 麻煩推推

正經post冇人理

Push
臥底有槍同佢開埋槍件事係好撚大穫！！！
如果防暴狗見到呢啲臥底 以為係示威者
咁班狗就有藉口開真槍 血腥鎮壓！
點解咁大單野可以沈底！！！！